華為喺巴基斯坦cctv系統裝wifi傳輸器 被員工發現 聲稱‘誤會’並拆咗佢

Huawei wi-fi modules were pulled from Pakistan CCTV system

Huawei removed wi-fi transmitting cards from a Pakistan-based surveillance system's CCTV cabinets after they were discovered by the project's staff.

Punjab Safe City Authority (PSCA) told BBC Panorama it had told the firm to remove the modules in 2017 "due to [a] potential of misuse".

The authority said that the Chinese firm had previously made mention of the cards in its bidding documents.

But a source involved in the project suggested the reference was obscure.

A spokesman for Huawei said there had been a "misunderstanding". He added that the cards had been installed to provide diagnostic information, but said he was unable to discuss the matter further.

The PSCA confirmed that the explanation it had been given was that wi-fi connectivity could have made it easier for engineers to troubleshoot problems when they stood close to the cabinets, without having to open them up.

Two people involved in Lahore's project helped bring the matter to the BBC's attention and have asked to remain anonymous. One said that Huawei had never provided an app to make use of the wi-fi link, and added that the cabinets could already be managed remotely via the surveillance system's main network.

CCTV cabinet
It was suggested that a wi-fi link could have helped engineers troubleshoot problems without having to climb up and open the cabinets
A UK-based cyber-security expert said that it was not uncommon for equipment sellers to install extra gear to let them offer additional services at a later date.

But he added that the affair highlighted the benefit of oversight because if the authority had remained unaware of the cards' existence, it could not have taken steps to manage any potential risk they posed.

"As soon as you give someone another method of remote connectivity you give them a method to attack it," commented Alan Woodward.

"If you put a wi-fi card in then you're potentially giving someone some other form of remote access to it. You might say it's done for one purpose, but as soon as you do that it's got the potential to be misused."

There is no evidence that the cards created a vulnerability, and one of the sources involved confirmed that there had not been an opportunity to test if they could be exploited before the kit was removed.

'Prompt response'

Lahore's Safe City scheme was first announced in 2016 following a series of terrorist bombings.

It provides a vast surveillance network of cameras and other sensors, and a brand new communications system for the city's emergency services⋯⋯⋯

連所謂最堅實盟友都信唔過要裝彈弓
我睇遲早無埋

搵人send俾德國 意大利睇啦

又詐詐諦

美國夠竊聽啦

沒事兒... 沒事兒... 誤會來的... 誤會來的...

比美國竊聽
去到美國都有人權審你
你比支那竊聽
直接打埋靶
反正我又反支那 怕咩比美國竊聽

送多樣功能都唔鐘意
等睇巴基落後五十年

有黨扶持嘅支企產品都會有呢D木馬transmitter

不過好多「人」吹行得正企得正呢

唔好偷換概念
美國政府竊聽係中央情報局做
電訊商會幫政府收集用戶數據？
華為就會
美國嗰啲睬你都儍

The cards were placed among other equipment in the cabinets

It was suggested that a wi-fi link could have helped engineers troubleshoot problems without having to climb up and open the cabinets

Show Blocked User - 圍她逗奶

Show Blocked User - 圍她逗奶

Show Blocked User - 圍她逗奶

你能夠證明美國非法截聽你你下半世都唔洗憂
你證明到支國截聽你可能連下半世都冇埋

中國成日以為南亞/非洲果班有錢就可以做中國隻狗
但人地都要睇你會唔會搵佢地笨柒先做

到時唔論係下半生家下半身都唔會有

笑左，講個事實出來咁都比人block,呢啲人同中共有咩分別

都係嗰句
美國係CIA做
支那係所謂民企幫政府做
兩者冇分別？

國企扮民企
間諜扮學生

我唔係要幫邊個，個問題唔係邊個做，錯左就左錯

冇話邊個做左，錯都會變岩既

「錯左就錯左」
咁你又話「美國夠竊聽啦」嚟企圖合理化件事？
學人玩tu quoque？